\input{Preamble}
\input{Settings}
\input{MyCommands}

%\pdfmapfile{=emerald.map}
\begin{document}
	
	\input{Copertina}
	
	% Blank page after title page
	\DeactivateBG
	\begingroup
	\pagestyle{empty}
	\cleardoublepage
	\endgroup

	\ActivateBG
	\input{canzoni/DoveVitaEDavvero}
	\clearpage

	
	\section*{ Riti di Introduzione}
	\sac{Nel nome del Padre, del Figlio e dello Spirito Santo.}
	\risp{Amen.}
	
	\sac{Il Signore che guida i nostri cuori nell'amore e nella pazienza di Cristo sia con tutti voi.}
	\risp{E con il tuo spirito.}
	
		\subsection*{Memoria del Battesimo}
		\sac{Fratelli ci siamo riuniti con gioia nella casa del Signore nel giorno in cui \detta{} e \tia{} intendono formare la loro famiglia. In quest’ora di particolare grazia siamo loro vicini con l’affetto, con l’amicizia e la preghiera fraterna. Ascoltiamo insieme con loro la Parola che Dio oggi ci rivolge. In unione con la santa Chiesa supplichiamo Dio Padre, per Cristo Signore nostro, perché benedica questi suoi figli che stanno per celebrare il loro matrimonio, li accolga nel suo amore e li costituisca in unità. Facciamo ora memoria del Battesimo, nel quale siamo rinati a vita nuova. Divenuti figli nel Figlio, riconosciamo con gratitudine il dono ricevuto, per rimanere fedeli all'amore a cui siamo stati chiamati.}
		
		\sac{Padre, nel Battesimo del tuo Figlio Gesù al fiume Giordano hai rivelato al mondo l’amore sponsale per il tuo popolo.}
		\risp{Noi ti lodiamo e ti rendiamo grazie.}
		
		\sac{Cristo Gesù, dal tuo costato aperto sulla Croce hai generato la Chiesa, tua diletta sposa.}		
		\risp{Noi ti lodiamo e ti rendiamo grazie.}
		
		\sac{Spirito Santo, potenza del Padre e del Figlio, oggi fai risplendere in \detta{} e \tia{} la veste nuziale della Chiesa.}
		\risp{Noi ti lodiamo e ti rendiamo grazie.}
		
		\sac{Dio onnipotente, origine e fonte della vita, che ci hai rigenerati nell'acqua con la potenza del tuo Spirito, ravviva in noi la grazia del Battesimo, e concedi a \detta{} e \tia{} un cuore libero e una fede ardente perché, purificati nell'intimo, accolgano il dono del Matrimonio, nuova via della loro santificazione. Per Cristo nostro Signore.}
		\risp{Amen.}
			
		\input{canzoni/Gloria}
	
	\section*{Liturgia della parola}
	
	\sac{Preghiamo.}	
	\sac{Sii presente, o Dio, in mezzo a noi, assisti con la tua paterna protezione \detta{} e \tia{}, che oggi si uniscono davanti al tuo altare, e confermali nel reciproco amore. Per Gesù Cristo, tuo Figlio, nostro Signore e nostro Dio, che vive e regna con te, nell'unità dello Spirito Santo, per tutti i secoli dei secoli.}
	\risp{Amen.}	
	
		\subsection*{Prima Lettura}
		\reading{Dagli Atti degli Apostoli}{At 2, 42-48}
		\noindent Erano assidui nell'ascoltare l'insegnamento degli apostoli e nell'unione fraterna, nella frazione del pane e nelle preghiere. Un senso di timore era in tutti e prodigi e segni avvenivano per opera degli apostoli. Tutti coloro che erano diventati credenti stavano insieme e tenevano ogni cosa in comune; chi aveva proprietà e sostanze le vendeva e ne faceva parte a tutti, secondo il bisogno di ciascuno. Ogni giorno tutti insieme frequentavano il tempio e spezzavano il pane a casa prendendo i pasti con letizia e semplicità di cuore, lodando Dio e godendo la simpatia di tutto il popolo. Intanto il Signore ogni giorno aggiungeva alla comunità quelli che erano salvati. \\
		Parola di Dio. \\
		\risp{Rendiamo grazie a Dio.}
		
		\newpage
		\input{canzoni/PopoliTutti}
		\newpage

		\subsection*{Seconda Lettura}
		\reading{Dalla lettera di San Paolo Apostolo ai Romani}{Rm 12, 1-18}
		\noindent Vi esorto dunque, fratelli, per la misericordia di Dio, ad offrire i vostri corpi come sacrificio vivente, santo e gradito a Dio; è questo il vostro culto spirituale. Non conformatevi alla mentalità di questo secolo, ma trasformatevi rinnovando la vostra mente, per poter discernere la volontà di Dio, ciò che è buono, a lui gradito e perfetto. Per la grazia che mi è stata concessa, io dico a ciascuno di voi: non valutatevi più di quanto è conveniente valutarsi, ma valutatevi in maniera da avere di voi una giusta valutazione, ciascuno secondo la misura di fede che Dio gli ha dato. Poiché, come in un solo corpo abbiamo molte membra e queste membra non hanno tutte la medesima funzione, così anche noi, pur essendo molti, siamo un solo corpo in Cristo e ciascuno per la sua parte siamo membra gli uni degli altri. Abbiamo pertanto doni diversi secondo la grazia data a ciascuno di noi. Chi ha il dono della profezia la eserciti secondo la misura della fede; chi ha un ministero attenda al ministero; chi l'insegnamento, all'insegnamento; chi l'esortazione, all'esortazione. Chi dà, lo faccia con semplicità; chi presiede, lo faccia con diligenza; chi fa opere di misericordia, le compia con gioia. La carità non abbia finzioni: fuggite il male con orrore, attaccatevi al bene; amatevi gli uni gli altri con affetto fraterno, gareggiate nello stimarvi a vicenda. Non siate pigri nello zelo; siate invece ferventi nello spirito, servite il Signore. Siate lieti nella speranza, forti nella tribolazione, perseveranti nella preghiera, solleciti per le necessità dei fratelli, premurosi nell'ospitalità. Benedite coloro che vi perseguitano, benedite e non maledite. Rallegratevi con quelli che sono nella gioia, piangete con quelli che sono nel pianto. Abbiate i medesimi sentimenti gli uni verso gli altri; non aspirate a cose troppo alte, piegatevi invece a quelle umili. Non fatevi un'idea troppo alta di voi stessi. Non rendete a nessuno male per male. Cercate di compiere il bene davanti a tutti gli uomini. Se possibile, per quanto questo dipende da voi, vivete in pace con tutti. \\
		Parola di Dio. \\
		\risp{Rendiamo grazie a Dio.}

		\input{canzoni/Alleluia}
	
		\subsection*{Vangelo}
		\reading{Dal Vangelo secondo Giovanni}{Gv 13, 1-17}
		\noindent Prima della festa di Pasqua Gesù, sapendo che era giunta la sua ora di passare da questo mondo al Padre, dopo aver amato i suoi che erano nel mondo, li amò sino alla fine. Mentre cenavano, quando già il diavolo aveva messo in cuore a Giuda Iscariota, figlio di Simone, di tradirlo, Gesù sapendo che il Padre gli aveva dato tutto nelle mani e che era venuto da Dio e a Dio ritornava, si alzò da tavola, depose le vesti e, preso un asciugatoio, se lo cinse attorno alla vita. Poi versò dell'acqua nel catino e cominciò a lavare i piedi dei discepoli e ad asciugarli con l'asciugatoio di cui si era cinto. Venne dunque da Simon Pietro e questi gli disse: «Signore, tu lavi i piedi a me?». Rispose Gesù: «Quello che io faccio, tu ora non lo capisci, ma lo capirai dopo». Gli disse Simon Pietro: «Non mi laverai mai i piedi!». Gli rispose Gesù: «Se non ti laverò, non avrai parte con me». Gli disse Simon Pietro: «Signore, non solo i piedi, ma anche le mani e il capo!». Soggiunse Gesù: «Chi ha fatto il bagno, non ha bisogno di lavarsi se non i piedi ed è tutto mondo; e voi siete mondi, ma non tutti». Sapeva infatti chi lo tradiva; per questo disse: «Non tutti siete mondi». Quando dunque ebbe lavato loro i piedi e riprese le vesti, sedette di nuovo e disse loro: «Sapete ciò che vi ho fatto? Voi mi chiamate Maestro e Signore e dite bene, perché lo sono. Se dunque io, il Signore e il Maestro, ho lavato i vostri piedi, anche voi dovete lavarvi i piedi gli uni gli altri. Vi ho dato infatti l'esempio, perché come ho fatto io, facciate anche voi. In verità, in verità vi dico: un servo non è più grande del suo padrone, né un apostolo è più grande di chi lo ha mandato. Sapendo queste cose, sarete beati se le metterete in pratica. \\
		Parola del Signore. \\
		\risp{Lode a te o Cristo.}
	
	\input{canzoni/IlSignor}
	
	\section*{Rito del Matrimonio}
	
	\sac{Carissimi \detta{} e \tia{}, siete venuti nella casa del Signore, davanti al ministro della Chiesa e davanti alla comunità, perché la vostra decisione di unirvi in matrimonio riceva il sigillo dello Spirito Santo, sorgente dell'amore fedele e inesauribile. Ora Cristo vi rende partecipi dello stesso amore con cui egli ha amato la sua Chiesa, fino a dare se stesso per lei. Vi chiedo pertanto di esprimere le vostre intenzioni.}
	
	\noindent \textit{Compiuto il cammino del fidanzamento, illuminati dallo Spirito Santo e accompagnati dalla comunità cristiana, siamo venuti in piena libertà nella casa del Padre perché il nostro amore riceva il sigillo di consacrazione. Consapevoli della nostra decisione, siamo disposti, con la grazia di Dio, ad amarci e sostenerci l’un l’altro per tutti i giorni della vita. Ci impegniamo ad accogliere con amore i figli che Dio vorrà donarci e a educarli secondo la Parola di Cristo e l’insegnamento della Chiesa. Chiediamo a voi fratelli e sorelle, di pregare con noi e per noi perché la nostra famiglia diffonda nel mondo luce, pace e gioia.}
	
		\subsection*{Manifestazione del Consenso}
		
		\sac{Se dunque è vostra intenzione di unirvi in matrimonio, datevi la mano destra ed esprimete davanti a Dio e alla sua Chiesa il vostro consenso.}
		
		\rispsposo{Io, \tia{}, accolgo te \detta{}, come mia sposa. Con la grazia di Cristo prometto di esserti fedele sempre, nella gioia e nel dolore, nella salute e nella malattia, e di amarti e onorarti tutti i giorni della mia vita.}
		
		\rispsposo{Io, \detta{}, accolgo te \tia{}, come mio sposo. Con la grazia di Cristo prometto di esserti fedele sempre, nella gioia e nel dolore, nella salute e nella malattia, e di amarti e onorarti tutti i giorni della mia vita.}
		
		\sac{Il Signore onnipotente e misericordioso confermi il consenso che avete manifestato davanti alla Chiesa e si degni di ricolmarvi della sua benedizione. L’uomo non osi separare ciò che Dio unisce.}		
		\risp{Amen.}
		
		\subsection*{Benedizione e consegna degli Anelli}
		
		\sac{Il Signore benedica questi anelli che vi donate scambievolmente in segno di amore e di fedeltà. Per Cristo nostro Signore.}
		\risp{Amen.}
		
		\rispsposo{\detta{}, ricevi questo anello, segno del mio amore e della mia fedeltà. Nel nome del Padre, del Figlio e dello Spirito Santo.}
		
		\rispsposo{\tia{}, ricevi questo anello, segno del mio amore e della mia fedeltà. Nel nome del Padre, del Figlio e dello Spirito Santo.} 
		
		\input{canzoni/DicoSi}
		\clearpage
		
		\subsection*{Benedizione degli sposi}
		
		\sac{Fratelli e sorelle, invochiamo con fiducia il Signore, perché effonda la sua grazia e la sua benedizione su questi sposi che celebrano in Cristo il loro matrimonio: egli che li ha uniti nel patto santo per la comunione al corpo e al sangue di Cristo li confermi nel reciproco amore.}	
		\sac{O Dio, con la tua onnipotenza hai creato dal nulla tutte le cose e nell'ordine primordiale dell'universo hai formato l’uomo e la donna a tua immagine, donandoli l’uno all'altro come sostegno inseparabile, perché siano non più due, ma una sola carne; così hai insegnato che non è mai lecito separare ciò che tu hai costituito in unità. \\
		O Dio, in un mistero così grande hai consacrato l'unione degli sposi e hai reso il patto coniugale sacramento di Cristo e della Chiesa. \\
		O Dio, in te la donna e l'uomo si uniscono, e la prima comunità umana, la famiglia, riceve in dono quella benedizione che nulla poté cancellare, né il peccato originale né le acque del diluvio. \\
		Guarda ora con bontà questi tuoi figli che, uniti nel vincolo del matrimonio, chiedono l'aiuto della tua benedizione: effondi su di loro la grazia dello Spirito Santo perché, con la forza del tuo amore diffuso nei loro cuori, rimangano fedeli al patto coniugale. \\
		In questa tua figlia \detta{}, dimori il dono dell'amore e della pace e sappia imitare le donne sante lodate dalla Scrittura. \tia{}, suo sposo, viva con lei in piena comunione, la riconosca partecipe dello stesso dono di grazia, la onori come uguale nella dignità, la ami sempre con quell'amore con il quale Cristo ha amato la sua Chiesa \\
		Ti preghiamo, Signore, affinché questi tuoi figli rimangano uniti nella fede e nell'obbedienza dei tuoi comandamenti; fedeli a un solo amore siano esemplari per integrità di vita; sostenuti dalla forza del Vangelo diano a tutti buona testimonianza a Cristo.
		Sia feconda la loro unione, diventino genitori saggi e forti e insieme possano vedere i figli dei loro figli. E dopo una vita lunga e serena giungano alla beatitudine eterna del regno dei cieli. Per Cristo nostro Signore.}
		\risp{Amen.}
		
		\sac{Benediciamo il Signore.}
		\risp{A lui onore e gloria nei secoli.}
		
		
		\subsection*{Invocazione dei Santi}
		
		\sac{Fratelli e sorelle, consapevoli del singolare dono di grazia e carità, per mezzo del quale Dio ha voluto rendere perfetto e consacrare l’amore dei nostri fratelli \detta{} e \tia{}, chiediamo al Signore che, sostenuti dall'esempio e dall'intercessione dei santi, essi custodiscano nella fedeltà il loro vincolo coniugale.}
		
		\noindent Santa Maria, Madre di Dio, \risplita
		Santa Maria, Madre della Chiesa, \risplita
		Santa Maria, Regina della Famiglia, \risplita
		San Giuseppe, Sposo di Maria, \risplita
		Santi Angeli di Dio, \risplitaplu
		Santi Gioacchino e Anna, \risplitaplu
		Santi Zaccaria e Elisabetta, \risplitaplu
		San Giovanni Battista, \risplita
		Santi Pietro e Paolo, \risplitaplu
		Santi Apostoli ed Evangelisti, \risplitaplu
		Santi Martiri di Cristo, \risplitaplu
		Santi Aquila e Priscilla, \risplitaplu
		Santi Mario e Marta, \risplitaplu
		Santa Monica, \risplita
		San Paolino, \risplita
		Santa Brigida, \risplita
		Santa Rita, \risplita
		Santa Francesca Romana, \risplita
		San Tommaso Moro, \risplita
		Santa Giovanna Beretta Molla, \risplita
		San \tia{}, \risplita
		San Benedetto, \risplita
		Sant'Eufemia, \risplita
		San Francesco, \risplita
		Santa Chiara, \risplita
		San Carlo, \risplita
		Sant'Ambrogio, \risplita
		Santi e Sante tutte, \risplitaplu		
		
		\risp{Kyrie elèison. Kyrie elèison. \\
		Kyrie elèison. Kyrie elèison. \\
		Kyrie elèison. Kyrie elèison.}
		
		
		\subsection*{Preghiera dei Fedeli}
		
		\risp{Ascoltaci, Signore}
		
		\sac{Signore, ti affidiamo questa famiglia che oggi, qui, germoglia. Accompagnala nella sua crescita perché sia sempre luogo di fecondità, accoglienza e meraviglia. Fa che Benedetta e Mattia sappiano prendersi cura della vita nuova che stanno iniziando, senza rinunciare al desiderio che li abita, a riconoscersi quotidianamente e ad aprire il loro cuore e la loro casa ad ogni volto che incontreranno. Essere famiglia è camminare insieme e stringersi nell'abbraccio, alla ricerca della vita piena che solo nella relazione si compie. Per la loro strada, ti preghiamo.} \\
		\textcolor{white}{ciao}\\
		\textcolor{white}{ciao}\\
		
		\sac{“La vera gioia viene da un'armonia profonda tra le persone, che tutti sentono nel cuore, e che ci fa sentire la bellezza di essere insieme, di sostenerci a vicenda nel cammino della vita”. Signore, fa che le parole di Papa Francesco risuonino in noi, comunità riunita, per sostenere Benedetta e Mattia lungo il cammino della vita e continuare a tessere relazioni autentiche. Ti preghiamo.}
		
		\sac{Aiutaci Signore a portare ogni giorno semi di luce e cura nel creato che ci hai affidato e a sostenere con amore coloro che lottano per renderlo un luogo di fraternità e di libertà, in cui sia riconosciuta la dignità di tutti gli esseri umani senza distinzione. Ti preghiamo.}
		
		\sac{Per la Chiesa che il tuo Spirito continua ad accompagnare e a illuminare in ogni angolo della Terra: rendila docile alla tua Parola, attenta a chi fa più fatica, povera e umile, misericordiosa e fedele. Benedici tutti coloro che tu susciti per guidarla e orientarla nella via del Vangelo, in modo particolare sostieni papa Francesco e chi più da vicino collabora con lui. Ti preghiamo.}
		
		\sac{Invochiamo il Signore per tutte le persone che ci hanno lasciato e che hanno condiviso con noi un tratto di cammino: vogliamo con tutti voi rinnovare la gratitudine per la loro presenza che sarà sempre più forte della tristezza per la loro mancanza. Preghiamo.} \\
		
		\sac{Dio onnipotente, volgiti propizio a questi tuoi figli che a te affidano la loro speranza; concedi loro i doni della tua grazia perché conservino l’amore nella loro unione e al termine di questa vita terrena entrino nella beatitudine eterna. Per Cristo nostro Signore.}
		\risp{Amen.}
		\clearpage
	
	\section*{Liturgia Eucaristica}
	
		\subsection*{Scambio della Pace}
	
		\subsection*{Presentazione dei Doni}
		
		\sac{Benedetto sei tu, Signore, Dio dell'universo: dalla tua bontà abbiamo ricevuto questo pane, frutto della terra e del lavoro dell'uomo; lo presentiamo a te perché diventi per noi cibo di vita eterna.}
		\risp{Benedetto nei secoli il Signore.}
		
		\sac{Benedetto sei tu, Signore, Dio dell'universo: dalla tua bontà abbiamo ricevuto questo vino, frutto della vite e del lavoro dell'uomo; lo presentiamo a te perché diventi per noi bevanda di salvezza.}
		\risp{Benedetto nei secoli il Signore.}
		
		\input{canzoni/TiDoLaPace}
		
		\sac{O Dio, Padre di bontà, accogli il pane e il vino, che la tua famiglia ti offre con intima gioia, e custodisci nel tuo amore \detta{} e \tia{} che hai unito col sacramento nuziale in Cristo nostro Signore.}
		\risp{Amen.}
		
		\sac{Il Signore sia con voi.}
		\risp{E con il tuo spirito.}
		
		\sac{In alto i nostri cuori.}
		\risp{Sono rivolti al Signore.}
		
		\sac{Rendiamo grazie al Signore, nostro Dio.}		
		\risp{\'E cosa buona e giusta.}
			
		\sac{\'E veramente cosa buona e giusta, nostro dovere e fonte di salvezza, rendere grazie sempre, qui e in ogni luogo, a te, Signore, Padre santo, Dio onnipotente ed eterno. Tu hai dato all'uomo il dono dell'esistenza e lo hai innalzato a una dignità incomparabile; nella comunione tra l’uomo e la donna hai impresso un’immagine del tuo amore. Così la tua immensa bontà, che in principio ha creato la famiglia, incessantemente la sospinge verso la gioia di una comunione perenne. E in questo disegno stupendo il sacramento che in Cristo consacra l’amore umano ci offre un segno e una primizia della tua carità. E noi, ammirati e riconoscenti, insieme con gli angeli e coi santi, cantiamo l’inno della tua gloria.}
		\clearpage
		
		\input{canzoni/Santo}
		
		\sac{Veramente Santo sei tu o Padre e fonte di ogni santità, santifica questi doni con l’effusione del tuo Spirito perché diventino per noi il corpo e il sangue di Gesù Cristo nostro Signore. \\			
		Egli, offrendosi liberamente alla sua passione, prese il pane e rese grazie, lo spezzò, lo diede ai suoi discepoli, e disse: prendete e mangiatene tutti: questo è il mio Corpo offerto in sacrificio per voi. \\
		Dopo la cena, allo stesso modo, prese il calice e rese grazie, lo diede ai suoi discepoli, e disse: prendete, e bevetene tutti: questo è il calice del mio Sangue per la nuova ed eterna alleanza, versato per voi e per tutti in remissione dei peccati. Fate questo in memoria di me.}
		
		\sac{Mistero della fede.}
		\risp{Annunciamo la tua morte, Signore, proclamiamo la tua resurrezione, nell'attesa della tua venuta.}
		
		\sac{Celebrando il memoriale della morte e risurrezione del tuo Figlio, ti offriamo, Padre, il pane della vita e il calice della salvezza, e ti rendiamo grazie per averci ammessi alla tua presenza a compiere il servizio sacerdotale. Ti preghiamo umilmente: per la comunione al corpo e al sangue di Cristo lo Spirito Santo ci riunisca in un solo corpo.	\\
		Ricordati, Padre, della tua Chiesa diffusa su tutta la terra: rendila perfetta nell'amore in unione con il nostro Papa Francesco, il nostro Vescovo Mario, e tutto l’ordine sacerdotale. \\ 
		Ricordati dei tuoi figli \detta{} e \tia{}, che in Cristo hanno costituito una nuova famiglia, piccola Chiesa e sacramento del tuo amore, perché la grazia di questo giorno si estenda a tutta la loro vita. \\
		Ricordati dei nostri fratelli, che si sono addormentati nella speranza della risurrezione e di tutti i defunti che si affidano alla tua clemenza: ammettili a godere la luce del tuo volto. \\
		Di noi tutti abbi misericordia: donaci di aver parte alla vita eterna, insieme con la beata Maria, Vergine e Madre di Dio, San Giuseppe suo sposo, Sant'Ambrogio, gli apostoli e tutti i santi, che in ogni tempo ti furono graditi: e in Gesù Cristo tuo Figlio canteremo la tua gloria. \\
		Per Cristo, con Cristo e in Cristo, a te, Dio, Padre onnipotente, nell'unita dello Spirito Santo, ogni onore e gloria, per tutti i secoli dei secoli.}
		\risp{Amen.}
		
		% Allo spezzare del pane
		\input{canzoni/LaudateOmnesGentes}
		\clearpage

	
	\section*{Riti di Comunione}
	
	\sac{Prima di partecipare al banchetto dell'Eucaristia, segno di riconciliazione e vincolo di unione fraterna, preghiamo insieme come il Signore ci ha insegnato.}
	\vspace*{-0.2cm}
	\input{canzoni/BabaYetu}
	
	\sac{Liberaci, o Signore, da tutti i mali, concedi la pace ai nostri giorni; e con l’aiuto della tua misericordia, vivremo sempre liberi dal peccato e sicuri da ogni turbamento, nell'attesa che si compia la beata speranza, e venga il nostro Salvatore Gesù Cristo.}
	\risp{Tuo è il regno, tua la potenza e la gloria nei secoli.}
	
	\sac{Signore Gesù Cristo, che hai detto ai tuoi apostoli: “Vi lascio la pace, vi do la mia pace”, non guardare ai nostri peccati, ma alla fede della tua Chiesa, e donale unità e pace secondo la tua volontà. Tu che vivi e regni nei secoli dei secoli.}
	\risp{Amen.}
	
	\sac{La pace e la comunione del Signore nostro Gesù Cristo siano sempre con voi.}
	\risp{E con il tuo spirito.}
	
	\sac{Beati gli invitati alla cena del Signore. Ecco l’Agnello di Dio che toglie i peccati del mondo.}	
	\risp{O Signore, non son degno di partecipare alla tua mensa: ma dì soltanto una parola e io sarò salvato.}
	
	% Alla comunione
	\input{canzoni/CantoDellAmore}
	\clearpage
	\input{canzoni/ComeTiAmaDio}
	\textcolor{white}{ciao}
	
	\preghiamo	
	\sac{Padre, che ci hai accolto alla tua mensa, concedi a questa nuova famiglia consacrata dalla tua benedizione di esserti sempre fedele e di testimoniare il tuo amore nella comunità dei fratelli. Per Cristo nostro Signore.}
	\risp{Amen.}
	\clearpage
	
	\section*{Riti di Conclusione}
	
	\sac{Il Signore sia con voi.}
	\risp{E con il tuo spirito. Kyrie Eleison, Kyrie Eleison, Kyrie Eleison.}
	
	\sac{Dio, eterno Padre, vi conservi uniti nel reciproco amore; la pace di Cristo abiti in voi e rimanga sempre nella vostra casa.}
	\risp{Amen.}
	
	\sac{Abbiate benedizione nei figli, conforto dagli amici, vera pace con tutti.}
	\risp{Amen.}
	
	\sac{Siate nel mondo testimoni dell'amore di Dio, perché i poveri e i sofferenti, che hanno sperimentato la vostra carità, vi accolgano grati un giorno nella casa del Padre.}
	\risp{Amen.}
	
	\sac{E su voi tutti che avete partecipato a questa liturgia nuziale, scenda la benedizione di Dio onnipotente, Padre e Figlio e Spirito Santo.}
	\risp{Amen.}
	
	\sac{Andiamo in pace.}
	\risp{Nel nome di Cristo.}
	\clearpage
	
	\input{canzoni/ESeNonFosseUnSogno}
	
	\newpage
	\DeactivateBG
	\thispagestyle{empty}
	\textcolor{white}{ciao}
	
	\newpage
	\thispagestyle{empty}
	{\flushright
	\vspace*{\stretch{1}}
	Giuro che io salverò la delicatezza mia \\
	la delicatezza del poco e del niente \\
	del poco poco, \\
	salverò il poco e il niente il colore sfumato, \\
	l’ombra piccola \\
	l’impercettibile che viene alla luce \\
	il seme dentro il seme, \\
	il niente dentro quel seme. \\
	Perché da quel niente nasce ogni frutto. \\
	Da quel niente \\
	tutto viene. \\[0.5cm]
	
	\textit{Mariangela Gualtieri.} \\
	\vspace*{\stretch{1}}
	
	Potrà apparirvi poco, \\
	ma la vostra presenza oggi \\
	per noi è stata molto. \\ 
	Grazie per averci sostenuti \\
	in questo Inizio. \\
	}

	\newpage
	\thispagestyle{empty}
	\textcolor{white}{ciao}
	
\end{document}